【短篇注意】【溫暖人心的社會信用系統】

2111年，廣東省香港市。

阿明從床上醒來的第一件事就是去看手錶。

黑色的手錶上除了標示著時間外，另外標示著一串數字，還有一個英文字。

5230,C級。

看著那五千多分的社會信用，阿明臉上不禁露出了溫暖的笑容，他從床上起來，伸了個懶腰，打開電視，只見電視上，幾名中年婦女正播著廣場舞音樂，臉上帶著溫暖的笑容，她們一邊舞蹈著，一邊唱著：

「黨好，國家便好，國家好，我們便好……」

阿明跟著他們一起舞蹈著，出了一身的汗，輕鬆地呼了一口氣。

腕錶上，5230的數字突然變成了5235，另外寫著一串文字：「参与全国健康舞蹈，加五分。」

在洗了個澡之後，阿明穿上西裝，出了門，走到地鐵站，他在旁邊的便利店拿了一個十塊的三明治，腕錶輕輕叮了一聲，阿明的付錢寶就扣了九點五塊，C級人員，買東西九五折。

他走進地鐵站，地鐵很快就到了，阿明看見紅色的頭五個車廂裡有些人坐在沙發上，車上的服務員人來人往，臉上帶著溫暖的笑容，後四個藍色車廂則各自排列著座位。阿明不無艷羨的看著，隨即走入最後的一列綠色車廂，綠色車廂沒有座椅，只有一條條棒子供乘客抓住，人潮魚貫而入，阿明好不容易擠了進去，奮力握住某個棍子。

供C級人員的車廂只有一個，所以很擁擠，阿明有時還會聞到旁人的汗味或者屁味。

但他們依舊沉默著。

阿明從地鐵站中走出來，到了名叫大興二路的路上，此時，他看見一個老婆婆跌倒在路上，阿明正想去扶起她，但只見一名男子飛快地由角落中走了出來，扶起了婆婆，還對她噓寒問暖。

附近的LED大螢幕隨即播放出男子剛才的行為，阿明能清楚看見，那名男子的腕錶上閃過一串文字，「见义勇为，加100分。」

阿明看著那一幕，眼中有著掩不住的艷羨。

佛說，因界報三世，不論是善因惡因，可能都要三世後才應果。

在這裡，種善因馬上就能得善果。

這是個美好的城市。

晚上九點，在經過十二小時的高強度工作後，阿明疲倦地打開家門，躺在床上，儘管如此，他的臉上仍舊帶著溫暖的笑容，不知不覺就睡著了。

此時，腕錶輕輕地叮了一聲。

「脸上总是带着笑容，加五分。」

完

頭盔：本故事與本人政治立場無關，請黨和國家留意。